“即使表面溫度很低，”Ojha說，“因為這些產生熱量的元素無疑存在於任何巖質行星上，它會產生足夠的熱量來產生融化，你可能會有一個很深的生物圈。” 古火星上最適合生命生存的地方是在地表以下|Kate Baggaley | 2020年12月3日|大眾科學 
 2020年對很多事情來說都不太好，但對金槍魚融化來說非常非常好。 無魚魚的新浪潮來了Rowan Jacobsen | 2020年11月24日|外部在線 
 人類活動改變氣候的速度是自然力量的170倍，帶來了極端天氣、海洋變暖、冰融化和海平面上升。 別擔心，地球註定要完蛋了凱蒂·麥克萊恩2020年10月21日，麻省理工科技評論 
 當你已經落後三年級的時候，18個月的夏季融化幾乎是不可能回來的。 《遠程學習留下的學生|》作者:Alec MacGillis | 2020年9月28日| 
 當沒有足夠的冰將太陽光反射回太空時，熱量就會被海洋吸收，進一步加速冰的融化，同時改變洋流，削弱高速氣流，改變風的模式。 “氣候危機正在我們眼前展開。” 北極海冰已經縮小到幾乎歷史性的水平 
 當豆子冷卻和乾燥的時候，在煎鍋裡用中火融化黃油。 製作卡拉·霍爾的脆蔥青豆砂鍋|卡拉·霍爾| 2014年12月27日|每日野獸 
 向碗中加入巧克力和黃油，使其融化，攪拌均勻。 聖誕大餐:朗姆酒球2014年12月25日 
 這些即使是最堅硬的共和黨人的心也會融化的照片攝於11月底。 湯姆·賽克斯2014年12月15日|每日野獸 
 甜點是一片入口即化的蜜糖蛋撻配上一團完美的凝固奶油。 加入Mile High (Dining) Club |Allison McNearney | 2014年9月26日| 
 將黃油和棉花糖在湯鍋中融化，然後加入膨化米粥。 史詩大餐帝國的肉類怪物:從培根蜘蛛到朱粉船|哈利·莫倫斯坦| 2014年7月26日|每日野獸 
 從上述混合物中，儘管他們嘗試了幾次，但不可能熔合或熔化上述礦石。菲律賓群島，1493-1898，卷XX, 1621-1624 |各種 
 但願你使天裂開而降。大山在你面前也要消化。 《聖經》，Douay-Rheims版本| 
 在這樣的地方我感到無拘無束; 一個人本性的剛性開始融化和流動。 三個約翰·沉默的故事|阿爾傑農·布萊克伍德 
 在他的晚年，他一定經常希望他“太過堅實的肉體會融化”，因為它已經成為一個沉重的負擔。 英格蘭、蘇格蘭和愛爾蘭五十年的鐵路生活|約瑟夫·塔特洛 
 傑西感到的憤怒和憤慨在這位女士的道歉和坦率的態度面前開始融化。 舞臺上的中央高中女孩|格特魯德·w·莫里森